生物完整性指數達「無魚」等級 中国宣布長江禁漁10年

由於在過去數10年的捕撈下，長江生物完整性指數已經到了最差的「無魚」等級，儘管中國當局此已實施分段禁漁期，但成效仍低，現農業農村部官網宣布從2020年1月1日0時起，長江實施為期10年的禁漁計劃。

綜合中國媒體報導，長江在過去幾十年過度捕撈下，陷入「資源越捕越少，生態越捕越糟，漁民越捕越窮」的惡性循環，長江生物完整性指數甚至已經達到了最差的「無魚」，以往當局都會有3個月的禁漁期，但每年7月解禁後，3個月的禁漁成果幾天內就打撈殆盡。

中國農業農村部官網近日發布關於長江流域重點水域禁捕范圍和時間的通告，宣布從2020年1月1日0時起實施長江10年禁漁計劃，內容指出，長江幹流和重要支流除水生生物自然保護區和水産種質資源保護區以外的天然水域，最遲自2021年1月1日零時起實行暫定為期10年的常年禁捕，期間禁止天然漁業資源的生産性捕撈。

最早提出「10年禁漁」的魚類學家曹文宣表示，長江常年禁漁，魚類資源量將倍增，而且個體增大，一些珍稀魚類將有充足食物，長江生態系統將就會逐漸恢復，至於對漁業的發展影響，他認為長江捕撈量不到水產總量的1％，捕撈漁業退出長江，不至於影響於市場價格。

中國有冇魚關人撚事咩

南海危矣

禁唔禁無分別，魚都無條

你話禁捕啲大陸狗咪又係照捕
最緊要有飯開

淨係三峽大霸都玩死唔少魚啦

雖然都無香港人care about that la

習維冇錢借啲意想設關卡貪一筆？

冇魚咪買人地啲魚放番落去lo

不如話水質污染根本無魚生存到

阻人揾食

會黎香港水域捉

盡顯支那特性
Btw 都無魚喇
禁十年都係無魚㗎喇

係閪濫捕無魚
係因為污染死鳩晒渣
想呃鳩邊個

關我鳥事？

10年後長江流域嘅領導為求交到數應該會搵堆人扮魚喺長江「棲生」

都迴游唔到

擺明

成個國家滅撚左佢啦

水質污染，毒死晒

整治好d水質先講喇

地球癌症

水質咁差，20年都會無魚

點執行

仆街了 班大陸人會落香港水域捉

支那人捉魚無所不用其極，鐘意用魚炮，又連魚毛都唔放過，好合理

i care 幾時無人級別多啲

痴線

又話支那好多資源

地大物博

糧食都要進口
收皮啦

第時捕魚仲值錢 人人冇得你有長江魚

無魚唔係教人點保育,係叫人唔好捉
工廠D污水又唔撚捉,淨係識搞9班平民

其實一早有
入香港水域捉魚
然後水警發現即刻入返中國水域就吹佢唔脹

食草囉

咁撚污糟 d魚毒到仆街

抵死

成日話支那多資源，完全都唔撚覺

美國就真正地大物博，資源多到仆街

淨計可耕地都贏支那

開放城門河比支那人捕魚，應該一星期後連淤泥都掘晒去賣

去養豬

係
蝗蟲：香港土地都是中國的 海域也是

冇魚咪直接污水
中囯人個腦可以諗到乜？

仲有冇大閘蟹食架

又借啲意食野味

大閘蟹係湖到養嫁。。。。

因為窮人have no stakes in society

豬又無得食，魚又無得食，野味又有沙士，又要靠入口
支那狗食草啦死扒死

資源越捕越少，生態越捕越糟，漁民越捕越窮
屌你都唔幫漁民轉型，唔幫佢哋搵食，只識禁捕，撚會解決到問題咩，長期禁捕結果一樣會有人偷捕，又一個治標唔治本例子，同港共一鳩樣

冇咗魚會影響生態平衡
微生物同藻類冇哂魚呢啲天敵去食
就會不受控制地多繁殖
遲早又爆啲唔知咩疫症出嚟

真，東西岸都養到人
中部草原降雨降雪豐富，夏天大把野種
阿拉斯加有不凍港有石油

痴撚線國家

【大紀元2014年11月09日訊】（大紀元記者李霞報導）長江三峽作為中共一手製造的世界最大水利工程，自1997年11月8日開始截流，至今已17年。17年來，長江三峽所帶來的各種惡果及對生態環境的嚴重破壞，備受大陸民眾和專家們詬病。中共當局於2011年5月曾公開承認三峽工程存在問題，卻一直無人對此承擔責任。

三峽截流17年 破壞生態惡果多
1997年11月8日，長江三峽一期工程結束，開始進行大江截流。2003年6月，三峽水庫開始蓄水。此後，三峽工程給生態環境帶來巨大的破壞，造成不可逆轉的惡果。

三峽大壩蓄水後清水下洩，造成長江下游干堤出現嚴重崩岸。荊江干堤2004年冬季發生多處崩岸，岳陽干堤2006年春季發生嚴重崩岸。有監測結果顯示，三峽水庫蓄水後整個三峽地區微震活動明顯增加，接著就是川東百年不遇的大旱，重慶地區八百萬人飲水困難。很多科學家都認為地震和大壩之間有關聯，認為「水庫引發地震」。

三峽工程還對生態環境造成嚴重的破壞。長江流域近年來甚至出現罕見的枯水，位於長江南岸的中國最大淡水湖鄱陽湖近年出現嚴重乾旱，水位處於歷史同期最枯水位，洞庭湖和鄱陽湖萎縮成溝。

中共農業部2013年發佈報告稱，長江上游的漁業資源嚴重衰退，一些珍稀或特有魚類瀕臨滅絕，金沙江干流的魚類資源也瀕臨崩潰。也有專家稱，長江生態系統已經崩潰，長江將很快「無魚可撈」。

原長江流域水資源保護局局長翁立達等專家表示，長江生物種群和數量減少的原因除了水域環境污染和過度捕撈等因素外，另一個重要原因就是流域無序的水電開發。照此下去，未來的長江上游將變成一個巨大的水庫群，而不再是一條真正意義上的河流，上游的生態也將徹底崩潰。而長江上游最大的水利工程就是三峽大壩。

美國的《地球物理研究通訊》於2007 年刊登了中國華東師範大學研究人員的一篇研究報告，報告中提到，長江三峽大壩自2003年開始，每年攔截長江上游2/3的淤泥和營養物質，使其不能正常流通，造成下游河段，尤其是長江三角洲流域的河床嚴重侵蝕，破壞生態環境。

三峽工程只實現發電一項功能
中共當局宣稱三峽工程「具有防洪抗旱、發電、航運、環保等巨大的綜合利用效益」，旅居德國的水利專家王維洛認為，三峽工程真正實現的效益只有發電一項。

2008年三峽水庫首次試驗性蓄水175米，結果導致重慶市被淹，還出現大量滑坡等地質災害，直接經濟損失約達21億元。2009年三峽工程完工後，長江全流域於2010年7月中旬出現1998年以來最大洪水，而三峽水庫僅三天左右就不得不開閘洩洪，導致長江中游及武漢出現洪災。

三峽水庫建成後還曾多次出現逆調節現象。在旱季缺水時關攔強蓄，下游乾得見底，洪水季節又為降低水位而加大洩洪流量，下游洪災氾濫。有大陸水利專家明確表示，三峽大壩為了發電等經濟利益，逆向調節長江中下游的水流量。而發電的負效應卻是藻類大爆發，漂浮垃圾大量堆積。

王維洛撰寫文章稱，三峽大壩的幾個功能非常矛盾，如果顧及發電就顧不了防旱，顧及大壩安全就顧不了下游防洪。三峽工程並無中共國務院所宣稱的防洪、發電、航運等綜合效益，真正實現的只有發電。

北京市水電工程師田先生對大紀元記者說：「三峽工程真正落到實處的作用只有發電一項，發電卻沒給老百姓帶來任何好處，電費不僅沒降低反而升高了。所說的蓄水、減少洪澇災害等都是相反的，不但沒有減少洪澇災害，相反卻擴大了洪澇災害。」

有媒體於2014年5月報導稱，三峽工程發電量增加後三峽集團的收入大增，老百姓卻沒有享受到用電方面的便利，相反全中國民眾在20多年中累計交給三峽工程的錢卻超過5000億元，三峽工程淪為牟取暴利的機器。

三峽工程曾曝出巨額集團貪腐案
據《新京報》報導，中共審計署於2010年公佈，國務院三峽辦移民管理中心有高官涉嫌集體貪污挪用三峽工程的移民資金。據調查，真正被貪污挪用的資金高達數千萬元，數十人涉案。而國務院三峽辦紀檢監察部門在案發後卻通過一系列「運作」，使審計署將涉案金額縮減至數百萬元，並對被抓的官員進行「營救」和「封口」。

據調查，三峽辦移民管理諮詢中心的資金來源均為三峽移民資金。三峽工程開工後，三峽庫區移民多達百萬之眾，當局的移民措施使得絕大多數移民陷入赤貧狀態。大量移民對安置工作不滿，每年的信訪次數就達八萬多件次。有負責三峽工程移民信訪的官員描述移民生活是「三低」和「三無」，「三低」即收入低於搬遷之前水平，低於安置地的農民水平，家庭生活水平低於當地貧困線；「三無」即無田種、無工作、無出路。

江澤民主推三峽工程上馬
江澤民在1989年六四事件後，踏著被殺害學生和市民的鮮血坐上中共總書記的座位。因急於和總理李鵬結盟鞏固地位，匆忙將三峽工程推動上馬。李鵬在回憶錄中稱，1989年以後，所有關於三峽工程的重大決策，都是由江澤民主持制定的。

中共國務院於1991年7月6日至14日召開三峽工程可行性論證會，期間江澤民再次表態支持三峽工程，並親自組織三峽工程決策前的宣傳。同意建設三峽工程的張光斗、潘家錚、李伯寧等人經常在媒體露面，而反對工程上馬的李銳、黃萬里、陸欽侃等專家的文章卻不讓發表，反對聲音全部被扼殺。

清華大學教授黃萬里是著名的水利專家，在三峽工程上馬之前曾數次寫信給江澤民，痛述三峽工程的危害，卻沒有收到回信。黃萬里在臨死前仍念念不忘三峽工程不能上馬一事，最後帶著滿腔遺憾去世。

傳黃萬里曾預言修建三峽大壩將會出現12種災難性後果：上游水患嚴重；長江下游干堤崩岸；阻礙航運；積淤問題；氣候異常；地震頻發；血吸蟲病蔓延；生態惡化；水質惡化；移民問題；發電量不足；終將被迫炸掉。

之前有民眾在網絡熱傳，黃萬里的預言前11項已經全部應驗了，只剩下炸掉這最後一條了，卻也是早晚的事。

中共承認三峽有問題 避談責任人
2011 年5月18日，中共國務院常務會議通過了《三峽後續工作規劃》和《長江中下游流域水污染防治規劃》。《三峽後續工作規劃》中稱，三峽工程蓄水後對長江中下游帶來的不利影響急需處理，擬採取工程整治、加固堤防穩定河勢，改善航道和取水設施等措施，以修復生態及優化水庫調度等。

王維洛對此表示，中共當局有條件地承認一些不利影響，卻沒有承認建造三峽工程是錯誤決策，也並未說明三峽工程產生問題的原因和後果，更未說明誰應該對此承擔責任。

責任編輯：劉曉真

係咪魚都要入口喇

How dare you 會否出聲

太湖啲大閘蟹，重金屬多到呢

全國死清光。

根本interstellar套戲故事
地球人要逃離地球嘅情況
就係用盡資源
可以套用現實 鬼國 身上

不嬲禁漁期意思係自己人捉晒咁解
支那人咁樣成日以為自己小聰明
根本就係冇大局觀
豬咁蠢

豬又冇魚又冇
大饑荒再臨

你話禁 支那閪轉頭咪照去出船

海鮮市場冇魚賣轉賣野味
結果食出新病毒

漁民食草囉

幾時無人等級

你仲食蚑那水產

亡國時間到 連魚都無條

大陸人唔係捕 係炸
一鳩殺曬

中共年年無餘

無豬食無魚食

食草既日子近了

無魚唔緊要你仲有黨呀

工業污染10幾年
捕漁業以前有補貼
而家都開始停唔住 睇黎搶南海同去台灣偷捕會更加多

真

多謝條大壩啦

香港人冇中國幫死得啦
中國黎香港捕魚，幫手減輕生態鏈壓力，仲唔多謝

咁你天真左D,直接搵國安捉D大富豪返去亮劍仲好，搵呢D賤畜漁民可以拎到幾多錢

一黎
二黎大陸人絕子絕孫式捕魚

殺雞取卵

禁左都會捉

又有假魚食

冇先來禁

梗係啦，魚毛都唔放過

冇撚用啦 講玩講做還做一定大撚把人非法捕撈 政府一定唔做嘢 或者捉兩個交數算

有都唔敢食啦支那魚

ching咁睇唔開呀

支那仲有十年命咩？
話唔定幾年內條法令就失效

地球癌細胞

D

乜支國人會守規則咩？

天滅

拿， 有d魚生命力好強， 重污染都生存到， 不過支那絕子絕孫性捕獵先係主因

支那狗捕獵>>>>>>>>>>>>>>>>>污染

去人地個海之後話個海係中國咪得lo

無豬肉食又無魚肉食
食草

毒魚，最好唔好食，對人對魚都好

支那只懂殺雞取卵，連魚毛都唔放過，咁仲邊有魚會長大丫，唔通真係以為啲魚會突然變出黎咩

全民信佛

care
希望d魚仔來生不做中國魚 更唔好做韓國魚

死十億八億支那畜咪保護到生態囉

一係荒山野領去唔到
一係窮鄉僻壤難開發
一係污染台盡 醫番晒藥費

可用既地都比貪官圈來起樓

又無豬 又無魚 又無雞

食草ok

都死撚晒啦

中國大把魚
多鳩魚

去晒其他海域

打沉

係唔到你care

毒死

啲大陸人真係好撚搞笑
有咩事都係直接禁呢樣禁個樣
成日都做埋治標唔治本嘅嘢
人口過多，就禁生仔
無魚就禁捉魚
問題根源根本就係人文質素，無好嘅公民意識

不過都係嘅成班文盲
最有學識又接受良好教育嘅
都係64俾人碌死晒

寸草不生

跟住又走去人地水域捕魚

有乜所謂啫個結果由菲律賓負責

你真係要cap 低，我驚你十年廿年後拎得番出黎講

好似講過，水力發電唔算係真環保，因為會對當地的河流生態造成破壞，而且破壞並唔細。

根本水力發電係好撚多問題

世上沒有真環保

沒有環保，只有污染

沒有可持續發展能源

魚都無埋
睇下你支共點壓通脹

支爆

基本法已經寫明天然資源屬於中國，即係有日搵到油田都冇香港人份

所以美帝先至係我哋嘅老豆

食到你睾丸萎縮生唔到仔

再唔係咪食狗囉

炸左佢真唔真？
下游已經起左好多野
到時全部都被水淹

如果要搬遷，真係世紀工程
仲誇張過起個時

除非......

鬼叫佢哋唔係住喺海邊

又毒又濫捕
啲咩2020消除貧窮人口
講親啲野都係垃圾

豬又無魚又無
全民食齋積下陰德咪幾好

港豬：「冇咗中國，我地魚都冇得食，所以港獨係冇可能㗎啦！」

可持續發展??

禁3個月，幾日就清晒
禁10年，都係幾日清晒

又冇豬又冇魚

啲漁船走埋去人哋國家水域捕
自己國家入面啲人會守規矩？

咁撚污糟仲食

呢啲係全球層面嘅事 目光放遠啲啦

被蝗蟲食到魚都無條

話佢地蝗蟲真係冇錯

推喔

佢以為可以憑空生出黎

下有對策啦

全地球既生態係一體架
支那係自食惡果
但宏觀睇支那無好好保護生態係全地球既損失

希望唔好到第時你個孫無魚食你先識反省啦

得啦我知啦環保撚係連登=雞=任屌

條壩分分鐘到最後，係幾年後佔領佐大壩一帶的多國聯軍，搵外國專家評估後跟據報告決定拆佐佢

而拆除大壩的工程就係由外星技術的美帝同水利專家法國公司一齊負責，美帝又一次以恩報怨拯救中國老百性。乜撚野彩同利益都攞哂

窮人食完平嘅毒魚死晒咪消除貧窮囉冇講錯

其實唔使暴力拆壩。

將來中美大戰，多國聯軍佔領大壩區果陣，擁有外星科技的美帝會有辦法喺最少影響下將大壩拆除。

突顯支那人嘅短視,香港d 仆街藍絲都係最緊要我現在搵到食,以後嘅事關我撚事

等睇衝突,日本出自衛隊撞鳩佢地

去日本、南韓、北韓捉。
一係養假魚。

食樹皮可以食三年

豬又冇得食
魚又冇得食

On99 無魚之後話禁漁

食清道夫魚lor

無豬又無魚

蝗蟲個名有得你叫

魚民越捕越窮

嗯
咁就捕都唔俾你捕啦

淤泥可以美容

同殺雞取卵冇分別，支國人咁多年都無變

要幾多魚先夠蝗食，蝗蟲真係好恐怖

零變一

冇魚食咪又係外國入口囉

長江下游都無水露撚晒底
休乜撚魚期

唔洗同情d漁民
唔係d中國漁民玩大細通殺，就毒就電就炸，點會捕到無魚。就唔守休魚期，自私自利。

仲成日走黎米埔偷捉魚

水至清則無魚

淨係大豆都玩曬 有咩地區既大豆好過美國

所以咪見到支那既河變做五顏六色 加埋工業廢料整個彩色河都得

咪又係照捉唔捉嗰啲一係去偷呃拐騙，一係去食草

結果我哋食嘅海鮮一年比一年更加細件
就係因為專搞濫捕漁而破壞海洋生態

天

好多國家都有生物泛濫問題
澳洲-野兔 袋鼠
丹麥- 蠔
美國- 亞洲鯉

但好似未聽過中國有依D野
成條長江都可以食到無魚